---
title: "جلسه ۳۵"
subtitle: "Jupyter Notebook"
date: "1394-07-24"
author: "Mahshid, mehdiMj"
draft: false
tags: ['Blender', 'Jupyter Notebook', 'net install']
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
در جلسه ۳۵ ام شیرازلاگ در ابتدا آقای رحیم فیروزی دو انیمیشن ساخته شده به وسیله ی نرم افزار Blender به نمایش گذاشتند.

سپس آقای محمد شیراوند پیرامون پایتون ۳ مفاهیمی را مطرح نمودند. همچنین نرم افزار Jupyter و قابلیت Notebook این نرم افزار مورد بررسی قرار گرفت. با توجه به صحبت های افراد شرکت کننده، تفاوت های برنامه نویسی در پایتون ۲ و ۳ بیان و در آخر این ارائه نیز یک برنامه cat ساده با زبان برنامه نویسی پایتون نوشته شد.

پس از آن آقای فیروزی در مورد این مطلب که توزیع های خانواده debian هم اکنون محبوبترین توزیع می باشند، صحبت نمودند و پس از آن روش net install توزیع trisquel را مرحله به مرحله شرح دادند .در این ارایه نکاتی در مورد بوت سیستم عامل گنو لینوکس و هم چنین ابزار chroot و debootstrap شرح داده شد و در پایان روش سریع تر که نیاز به دانستن نکات فنی زیادی نمی باشد، به صورت اسلاید نمایش داده شد.

<!-- Missing files
برای دسترسی به اسلاید های ارائه می توانید به [Python](https://shirazlug.ir/wp-content/uploads/2015/10/Python.zip) و [netinstall](https://shirazlug.ir/wp-content/uploads/2015/10/netinstall.odp) و [slide](https://shirazlug.ir/wp-content/uploads/2015/10/slide.zip) مراجعه نمایید.
-->

[![۲](/img/922e5f8e-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289273.4603431.jpg)](/img/922e5f8e-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289273.4603431.jpg)

[![۳](/img/922e6182-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289273.4603765.jpeg)](/img/922e6182-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289273.4603765.jpeg)
